武漢肺炎掀日用品搶購潮 三男打劫 600 卷廁紙 認罪各判囚 40 個月

去年２月武漢肺炎疫情肆虐之際，日用品一度傳出短缺，更有市民搶購廁紙，更有賊人搶劫惠康超市 600 卷廁紙，總值 1695 元，警方其後拘捕三名男子，三人今於區域法院承認一項搶劫罪，辯方一度求情指，相關廁紙價值不高，且已被起回。暫委法官張志偉則指，案發時本港正受疫情影響，出現日用品搶購潮，案件嚴重性不會因涉案物品價值而減低，最終判處各被告入獄40個月。

三名被告分別為何智良（27歲，倉務員）、李甄陶（34歲，運輸工）及李業堂（30歲，紮鐵工人），他們被控於去年 2 月 17 日，旺角旺角道 97 號地下惠康超級市場外，搶劫男子何志敏，劫去 50 包廁紙（每包 12 卷，共 600 卷），總值港幣 1695 元。

案情指，案發當日清晨約５時半，事主何志敏與同事於涉案惠康超市外卸貨，首被告何智良與一名男子詢問事主超市開門時間後離去，惟何智良其後折返，並以一把長約３吋的生果刀指嚇事主，著他「唔好郁」，另外兩名被告則於貨物中劫走涉案廁紙，並與首被告相繼逃去。事主其後報警，警方同日早上７時許於旺角一間賓館起回涉案廁紙，並先後拘捕三名被告。

首被告於警誡下曾表示「唔係我提議攞廁紙㗎，係阿堂同細佬提議，我揸住嗰把唔係刀，係保鮮紙連紙筒嚟」。次被告則一度保持緘默，而第三被告則表示「我唔知發生咩事，係細佬叫我幫手推啲嘢」。

辯方今求情指三被告現已感到後悔，而案件並不屬於精心策劃，被劫廁紙的價值亦不高，且已遭起回等。暫委法官張志偉則指，案發時本港正受疫情影響，出現日用品搶購潮，案件嚴重性不會因涉案物品價值而減低，最終判處各被告入獄40個月。

囚友：你衰咩入黎?
犯人：我偷廁紙

戰略物資

好似坐得耐過示威

點運翻屋企

傻鳩
黑警性侵六個未成年少女都係坐46個月
你哋偷紙巾都要坐44個月
真係坐撚死

睇錯係40個月

打劫囉
打劫咩呀?
咪打劫囉
打劫女人呀？
唔好問啦，咪打劫囉
打劫細路呀
屌，都話唔好問咯，咪打劫囉
打劫...呀?！！！！！！

囚友：估唔到我坐左幾年,香港已經淪落到咁